---
aid: 9025
zid: 776808
title: "求助各位大佬帮忙讲一下临高的机械工业水平"
author: ぱるる大好き！
date: 2018-10-20 13:35:48+07:00
lastmod: 2018-10-22 21:27:00+07:00
---

ぱるる大好き！ 于 2018-10-20 13:35:48 发表了：

_本帖最后由 ぱるる大好き！ 于 2018-10-20 17:02 编辑_

不是工科生，对机械啥的完全不懂，同人现在写不大下去了..........临高的机械制造现在到底有什么规模？机械加工设备能自造到什么程度？比如车床铣床冲床锻机啥的能造哪些？焊接是个什么水平？能不能给个准信儿？还有临高左轮我觉得锻造框架的确是悬，感觉就算有能力搞出锻模啥的也没那个能力做那么多的切削，要不咱还是学 ruger 搞失腊法铸造左轮框架现实一点.........这样的话又涉及精密铸造了，有人懂熔模铸造么？

---

racher 于 2018-10-20 14:33:41 发表了：

美国内战时期差不多

---

ぱるる大好き！ 于 2018-10-20 14:35:52 发表了：

> racher 发表于 2018-10-20 14:33
>
> 美国内战时期差不多

明显规模比不上

---

wanghrobin 于 2018-10-20 15:20:07 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-10-20 14:35
>
> 明显规模比不上

洋务运动早期水平

---

ぱるる大好き！ 于 2018-10-20 15:51:05 发表了：

> wanghrobin 发表于 2018-10-20 15:20
>
> 洋务运动早期水平

具体一点好不好...........

---

racher 于 2018-10-20 16:51:50 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-10-20 14:35
>
> 明显规模比不上

规模比不上，但是技术水平确实是差不多的，少数行业还可能略超出，比如光学

---

哈罗哈 于 2018-10-20 18:02:48 发表了：

焊接没有，因为没人懂，没人写焊接发展同人

---

晚到的约瑟 于 2018-10-20 18:11:27 发表了：

我同人神灯计划番外篇里会说一下

---

ぱるる大好き！ 于 2018-10-20 18:38:38 发表了：

> 晚到的约瑟 发表于 2018-10-20 18:11
>
> 我同人神灯计划番外篇里会说一下

那麻烦您快一点............就指望着呢...........

---

高山景行 于 2018-10-20 20:41:45 发表了：

我来充数一下方家：

金属切削加工：基本的车铣钻刨镗的车床和小水压机都可以制造，但局限在于：1、机床的加工尺寸、精度都不太行。刚度通过傻大黑粗化还可以保证。2、由于材料的原因，切削刀具只能用非合金的碳素工具钢，这种钢工作温度低，限制了切削速度。常常修磨也限制了工作效率。3、砂轮是有的。研磨是可以的。外圆磨床也是有的。

金属成型：1、锻造：几十公斤的小气锤是可以有的。自由锻也没问题。模锻不要想了。要想有合格的热轧模具钢，那还要几十篇技术同人爬科技树吧。2、铸造：失蜡法可以用来生产复杂形状铸件，但用在造机匣上行不行，有哪些坑，我没数。3、焊接：钎焊那肯定是没问题的。电弧焊是 1888 年发明的，我觉得电网能受得了的话，可焊性比较好的钢种可以上电焊了。焊条的药皮不牵扯有机化工，问题不大的。不知道有没有同人支持。

---

ぱるる大好き！ 于 2018-10-21 06:58:44 发表了：

_本帖最后由 ぱるる大好き！ 于 2018-10-21 07:01 编辑_

> 高山景行 发表于 2018-10-20 20:41
>
> 我来充数一下方家：
>
> 金属切削加工：基本的车铣钻刨镗的车床和小水压机都可以制造，但局限在于：1、机床的 ...

比较重要的锻模能不能带过去？或者靠旧时空带过去的材料并动用 cnc？

---

没事乱溜达 于 2018-10-21 08:04:58 发表了：

> 高山景行 发表于 2018-10-20 20:41
>
> 我来充数一下方家：
>
> 金属切削加工：基本的车铣钻刨镗的车床和小水压机都可以制造，但局限在于：1、机床的 ...

修磨刀具难度高不高？一批人专门修磨刀具，加工者秃了就换

---

高山景行 于 2018-10-21 09:43:49 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2018-10-21 08:04
>
> 修磨刀具难度高不高？一批人专门修磨刀具，加工者秃了就换

有一定的技术难度，要练好需要时间。当年的老国营厂里面就是这样，准备好多刀具，钝了就换，下来集中修磨。临高修磨刀具肯定是老带新慢慢做的。

---

高山景行 于 2018-10-21 09:45:18 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-10-21 06:58
>
> 比较重要的锻模能不能带过去？或者靠旧时空带过去的材料并动用 cnc？

问题是，哪些是比较重要的锻模？带过去万一要修改怎么办？所以肯定是带好材料，在新时空加工。加工完了再热处理啥的。

---

ぱるる大好き！ 于 2018-10-21 10:14:04 发表了：

> 高山景行 发表于 2018-10-21 09:45
>
> 问题是，哪些是比较重要的锻模？带过去万一要修改怎么办？所以肯定是带好材料，在新时空加工。加工完了再 ...

嘛，比如说扳手？

---

ぱるる大好き！ 于 2018-10-21 10:16:21 发表了：

> 高山景行 发表于 2018-10-21 09:45
>
> 问题是，哪些是比较重要的锻模？带过去万一要修改怎么办？所以肯定是带好材料，在新时空加工。加工完了再 ...

关于精密铸造似乎需要专用的蜡，这样新时空使用就有些问题，那如果说不考虑回收利用的话能不能要求低些，使用新时空可以获得的蜡做蜡模呢？

---

高山景行 于 2018-10-21 10:39:11 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-10-21 10:14
>
> 嘛，比如说扳手？

诶，说的挺对的。那就看其他人怎么设定咯。我是觉得专门带扳手模具挺占地方的。扳手有那么多种类，尺寸，这么带的话不太行呢。

---

高山景行 于 2018-10-21 10:42:58 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-10-21 10:16
>
> 关于精密铸造似乎需要专用的蜡，这样新时空使用就有些问题，那如果说不考虑回收利用的话能不能要求低些， ...

我略略查了下资料，这个蜡料可以用天然材料配出来。

---

兰度 于 2018-10-21 10:56:01 发表了：

> 高山景行 发表于 2018-10-20 20:41
>
> 我来充数一下方家：
>
> 金属切削加工：基本的车铣钻刨镗的车床和小水压机都可以制造，但局限在于：1、机床的 ...

临高有钨矿点，能不能先试验性地冶炼出一批锰-钨自硬钢来替代高碳钢制作刀具？

---

xuemei44 于 2018-10-21 11:07:18 发表了：

能用沼气，这气密，材料，但没人理解这一段

---

ぱるる大好き！ 于 2018-10-21 14:11:49 发表了：

> 高山景行 发表于 2018-10-21 10:39
>
> 诶，说的挺对的。那就看其他人怎么设定咯。我是觉得专门带扳手模具挺占地方的。扳手有那么多种类，尺寸， ...

嘛，常用的几种先带着呗

---

ぱるる大好き！ 于 2018-10-21 14:12:24 发表了：

> 高山景行 发表于 2018-10-21 10:42
>
> 我略略查了下资料，这个蜡料可以用天然材料配出来。

这样的话就太好了，多谢指教

---

BuLR 于 2018-10-21 16:48:06 发表了：

> 兰度 发表于 2018-10-21 10:56
>
> 临高有钨矿点，能不能先试验性地冶炼出一批锰-钨自硬钢来替代高碳钢制作刀具？
>
> ...

我记得临高锰钢工具钢已经投入使用了吧

---

高山景行 于 2018-10-21 17:55:29 发表了：

_本帖最后由 高山景行 于 2018-10-21 18:03 编辑_

> 兰度 发表于 2018-10-21 10:56
>
> 临高有钨矿点，能不能先试验性地冶炼出一批锰-钨自硬钢来替代高碳钢制作刀具？
>
> ...

我其实是学航空电子的，对机械材料冶金也就是听过而已，自硬钢我这是头回听说
。这就不能乱讲咯。

不过刚刚看了维基的介绍，说这个钢主要成分就是钨锰碳，含钨挺高的，接近 10%了。不知道这种刚好不好冶炼。

---

没事乱溜达 于 2018-10-21 18:12:48 发表了：

> 高山景行 发表于 2018-10-21 17:55
>
> 我其实是学航空电子的，对机械材料冶金也就是听过而已，自硬钢我这是头回听说。这就不能乱讲咯 ...

你曾写过机械同人？

---

高山景行 于 2018-10-21 19:21:50 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2018-10-21 18:12
>
> 你曾写过机械同人？

是的，拙作描写过一些钳工的工作啥的。还有一个临高砂轮厂的坑在填。

---

晚到的约瑟 于 2018-10-21 19:56:20 发表了：

> 高山景行 发表于 2018-10-20 20:41
>
> 我来充数一下方家：
>
> 金属切削加工：基本的车铣钻刨镗的车床和小水压机都可以制造，但局限在于：1、机床的 ...

看了你老兄的描述，真感动的两行热泪啊！

你说的基本都同意。问题是 1632 年临高就是你说的水平了 现在正文 1636 年了，狒狒们还是这水平……
临高启明科技衰退的铁证啊！

---

兰度 于 2018-10-21 20:17:43 发表了：

> BuLR 发表于 2018-10-21 16:48
>
> 我记得临高锰钢工具钢已经投入使用了吧

高锰钢不是工具钢。临高自产车床的加工刀具应该还是高碳钢材质。

---

高山景行 于 2018-10-21 22:23:57 发表了：

> 晚到的约瑟 发表于 2018-10-21 19:56
>
> 看了你老兄的描述，真感动的两行热泪啊！
>
> 你说的基本都同意。问题是 1632 年临高就是你说的水平了 现在正 ...

哎，说到这里就是我的弱项了。主要是我不懂冶金，能弄出来什么水平的金属材料实在不敢乱讲。比如说：

电炉有了，各种合金钢是不是有了原料就能上了？再激进一点，就是电炉出的钢纯度不行，能不能用电渣重熔法再净化钢液？电渣重熔法为什么出现得晚，说实话我是不知道为什么的。所以就不敢这么写。

刀具方面，粉末冶金 19 世纪中后期开始工业应用，但是为什么那时候才出现，中间有什么坑，不扎扎实实读个几本书是没法明白的。所以我也不敢乱讲。

磨料方面，碳化硅实现了大规模制备，爆炸法合成金刚石也有一定产量了。金刚石砂轮，金刚石磨头我不知道门槛在哪儿，不敢乱讲。

现代的机械设计有不少依赖高水平的材料实现的：谐波减速器就是典型的例子。不知道材料到什么水平，好多不敢写呀。

---

晚到的约瑟 于 2018-10-22 09:23:09 发表了：

> 高山景行 发表于 2018-10-21 19:21
>
> 是的，拙作描写过一些钳工的工作啥的。还有一个临高砂轮厂的坑在填。

刚看了你的同人了，写的挺好的！

我的同人里能否得到你的授权，直接并入袁好问元老的机械加工部分的内容？

---

晚到的约瑟 于 2018-10-22 09:35:16 发表了：

> 高山景行 发表于 2018-10-21 22:23
>
> 哎，说到这里就是我的弱项了。主要是我不懂冶金，能弄出来什么水平的金属材料实在不敢乱讲。比如说：
>
> 电 ...

我的电炉同人（神灯计划三），电炉工艺是埋弧电炉。正文里平炉炼的碳钢质量不稳定，但追加这种工艺精炼后，稳定生产含碳&gt;0.1%以上的各牌号碳钢，不成问题。同时，磷、硫、硅的杂质含量也能控制在较低水平。含碳 0.1%-0.02%的工业软铁也能生产，但成品率肯定很低，产品价格会很高。

有电炉的话，可以较灵活搭配成分不同的原料，熔炼合金。目前正文里有锰，我同人里有铬、钴，未来同人还会开矿采镍、钨。只要解决原料，简单的合金冶炼就能起步了。

电渣重熔是好东西，但目前临高还差口气，可以选择作为三五或四五的目标

---

cc5233 于 2018-10-22 09:42:09 发表了：

你只要保持 1 下产量低这个标准，基本上什么技术都可以用

---

晚到的约瑟 于 2018-10-22 09:54:40 发表了：

> cc5233 发表于 2018-10-22 09:42
>
> 你只要保持 1 下产量低这个标准，基本上什么技术都可以用

冶金不行，机械加工说穿了只要有技师级的工人，还真能做很多东西的。

但现在高技术的工人不可能设定很多，另外临高的量具、刀具、磨具都基本依赖穿越带来的，也是对机械加工的制约。

---

高山景行 于 2018-10-22 10:07:54 发表了：

> 晚到的约瑟 发表于 2018-10-22 09:23
>
> 刚看了你的同人了，写的挺好的！
>
> 我的同人里能否得到你的授权，直接并入袁好问元老的机械加工部分的内容 ...

可以呀，不胜荣幸！

---

繁华烬燃 于 2018-10-22 10:34:04 发表了：

> 晚到的约瑟 发表于 2018-10-22 09:54
>
> 冶金不行，机械加工说穿了只要有技师级的工人，还真能做很多东西的。
>
> 但现在高技术的工人不可能设定很多 ...

呃，最基本的量具已经批了生成了，并且出售，比如香港造船厂，发动机行动时候开始向民间推行标准件系统，这个时候就开始附带出售多种量具了，比如多种规格的“通止规”。

刀具俺没啥印象了。

磨具方面也有不小的进度，貌似有人写磨具同人，不过就写了个开头……

---

繁华烬燃 于 2018-10-22 10:43:03 发表了：

[同人]机械工业的奠基——平面基准

这是一个好同人

---

没事乱溜达 于 2018-10-22 16:21:14 发表了：

> 繁华烬燃 发表于 2018-10-22 10:34
>
> 呃，最基本的量具已经批了生成了，并且出售，比如香港造船厂，发动机行动时候开始向民间推行标准件系统， ...

有迫击炮了没有

---

圣天使高达 于 2018-10-22 16:38:45 发表了：

> 高山景行 发表于 2018-10-22 10:07
>
> 可以呀，不胜荣幸！

可有链接，想拜读一下

---

高山景行 于 2018-10-22 17:19:52 发表了：

> 圣天使高达 发表于 2018-10-22 16:38
>
> 可有链接，想拜读一下

都发在北朝了，点我头像，然后看我发的帖子即可。

---

繁华烬燃 于 2018-10-22 19:35:18 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2018-10-22 16:21
>
> 有迫击炮了没有

我也不能确定有没有……

但有“掷弹筒”，3.100.抱庞山之战，这是机械部武器设计小组搞出来的一种廉价而简单的武器；

也有“2 磅的轻型臼炮”，3.21.中西古今合璧的双桅帆船（二），

还有“280mm 口径臼炮”炮击艇，3.165.大角、沙角之战，铸造了 20 门；

所以，这事，你看？

---

没事乱溜达 于 2018-10-22 20:01:43 发表了：

> 繁华烬燃 发表于 2018-10-22 19:35
>
> 我也不能确定有没有……
>
> 但有“掷弹筒”，3.100.抱庞山之战，这是机械部武器设计小组搞出来的一种廉价而 ...

臼炮肯定不是。掷弹筒轻，看来没有现代意义的迫击炮。

---

繁华烬燃 于 2018-10-22 20:21:03 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2018-10-22 20:01
>
> 臼炮肯定不是。掷弹筒轻，看来没有现代意义的迫击炮。

现代意义的肯定没有，最重要是的炮弹没有搞定

---

圣天使高达 于 2018-10-22 21:00:48 发表了：

> 高山景行 发表于 2018-10-22 17:19
>
> 都发在北朝了，点我头像，然后看我发的帖子即可。

有印象了，坑还没填完，催更。

---

高山景行 于 2018-10-22 21:27:54 发表了：

> 圣天使高达 发表于 2018-10-22 21:00
>
> 有印象了，坑还没填完，催更。

懒癌发作，养病不更~

---
